.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--m--Magic-Missile:

Магический снаряд (`Magic Missile <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=180>`_) / Закл. 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- разрушение
- сила

**Обычай**: арканный, оккультный

**Использование**: от |д-1| до |д-3| (жестовый, словесный)

**Дистанция**: 120 футов

**Цели**: 1 существо

----------

Вы посылаете дротик силы, летящий в существо, которое вы можете видеть.
Он автоматически попадает и наносит 1d4+1 урона силой.
За каждое дополнительное действие во время :ref:`action--Cast-a-Spell`, увеличьте количество выпускаемых снарядов на 1, до максимума в 3 снаряда за 3 действия.
Вы выбираете цель для каждого снаряда отдельно.
Если вы выпускаете больше одного снаряда в одну цель, сложите урон до применения бонусов или штрафов к урону, сопротивлений, слабостей и т.д.

----------

**Усиление (+2)**: Вы выпускаете дополнительный снаряд за каждое потраченное действие.





.. include:: /helpers/actions.rst